У JavaScript оператор - це спеціальний символ, що використовується для виконання операцій над операндами (значеннями та змінними).Типи операторів 1.Унарні та Бінарні 2.Оператори порівняння. 3.Логічні оператори.4.Оператор обʼєднання з нульовим злаганням (опціонально).5.Оператор піднесення до степеня.
Оператор порівняння використовуються для порівнняння двох значень.Приклади таких операторів є порівняння чисел,порівняння рядків,порівняння числа зі значенням іншого типу,порівняння булевого значення з іншим значенням,порівняння null та undefined,порівняння NaN з іншими значеннями,строга рівність (===)" та "нестрога рівність (!==)".
Оператори присвоєння присвоюють значення змінним JavaScript. Приклад операцій присвоєння:множення,ділення,додавання,віднімання,призначає залишок змінній.
